【美國示威】民調指大部分受訪美國人同情示威者 逾 55% 人不滿特朗普處理手法

美國全國示威持續，路透與市場研究機構 Ipsos 一項民調顯示，大部分受訪美國人同情示威者，不滿總統特朗普處理今次全國騷亂的手法。

非裔男子弗洛伊德 (George Floyd) 因警暴死亡事件，自上周起引發美國全國連日爆發抗議活動，示威者行動轉趨激烈，多地發生燒車、搶劫、大肆破壞。特朗普指摘騷亂是暴徒 (thug) 、恐怖份子，揚言動用軍隊鎮壓。路透與 Ipsos 於本周一及二（1 及 2 日）做的民調顯示，64% 受訪美國人同情示威者，27% 表示不同情，9% 不確定。

路透指結果突顯了特朗普對這場全國騷亂的強硬態度引發的政治風險。超過 55% 受訪者不滿特朗普應對騷亂的手法，當中包括 40% 表示強烈不滿（“strongly” disapproved），支持特朗普的只有約 33%，低於其整體支持度 39%。

路透與 Ipsos 的另一項民調顯示，前副總統、民主黨總統參選人拜登在登記選民中對特朗普的領先優勢擴大了 10 個百分點，是 4 月初以來最多。即使是共各黨選民，都只是有 67% 表示滿意特朗普的處理手法，遠低於他整體工作表現滿意度的 82%。

47% 已登記選民受訪者說，11 月 3 日的總統大選會投票支持拜登，支持特朗普的有 37%。拜登批評特朗普只顧討好支持者，未能持平處理局勢，製造分裂、煽動仇恨，
形容特朗普不單沒有協助解決問題，更是問題的一部分。

大部分共和黨及民主黨受訪者都表示支持示威者以和平手段表達不滿，又認為晚間的暴力騷亂削弱了示威活動的公正性。即使在不受示威影響的較偏遠的城市，大部分受訪者都是同情示威者。

至於就警察處理騷亂的手法（包括發射催淚彈、橡膠子彈、胡椒彈等），43% 受訪者支持警察，47% 表示不滿。共和黨人多數認同警察的手法，民主黨則多數不認同。

有關騷亂的民調以網上形式，成功訪問 1004 名美國成年人。有關特朗普支持度及 11 月大選的民調則訪問了 1,113 名美國成年人。

尋日又有另一個民調話71%支持出軍隊?

美國咁都只係不滿
你睇下香港個d點下下打頭 捉完再不停言語攻擊